\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:TrafficLight:Sequenzdiagramm}

Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:trafficLight_sequence} beschreibt das folgende Szenario: Ein gewisses Zeitintervall ist vorüber und der TrafficLightCoordinator soll eine neue Gruppe an Ampel auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq Begehbar\grqq\space schalten.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.5\linewidth]{images/TrafficLight_images/trafficLight_Sequenzdiagramm.svg}
    \caption{Ampelsteuerung Sequenzdiagramm}
    \label{fig:trafficLight_sequence}
\end{figure}
%%\newpage
%%\includegraphics[width=\textwidth]{images/TrafficLight_images/trafficLight_SequenzdiagrammTeil1.png}
%%\newpage
%%\includegraphics[width=\textwidth]{images/TrafficLight_images/trafficLight_SequenzdiagrammTeil2.png}

\begin{enumerate}
    \item\glqq +CycleGreenPhase()\grqq\space wird aufgerufen, wenn der TrafficLightCoordinator eine andere Gruppe an Ampeln auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq begehbar\grqq\space schalten soll.
    \item\glqq -GetGreenTrafficLights(greenId)\grqq\space gibt eine Liste an Ampeln zurück, die aktuell auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq begehbar\grqq\space geschaltet sind. greenId\grqq\space bezeichnet hier die Identifikationsnummer der Gruppe an Ampeln, die aktuell auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq begehbar\grqq\space geschaltet sind.
    \item\glqq +tl.SetYellow()\grqq\space setzt jede Ampel, die aktuell auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq begehbar\grqq\space auf \glqq Gelb\grqq\space
    \item\glqq +yield WaitForSeconds(YELLOW\_TRAVERSABLE\_TIME)\grqq\space erwirkt eine Verzögerung, sodass alle ausgewählten Ampeln eine gewisse Zeit diesen Status beibehalten.
    \item\glqq +tl.SetTraversable(false)\grqq\space setzt jede Ampel auf \glqq nicht begehbar\grqq\space bzw. \glqq nicht befahrbar\grqq.
    \item\glqq +yield WaitForSeconds(YELLOW\_TO\_RED\_SHIFT\_TIME)\grqq\space erwirkt eine Verzögerung, sodass alle ausgewählten Ampeln eine gewisse Zeit diesen Status beibehalten.
    \item\glqq +tl.SetRed()\grqq\space setzt die Visualisierung aller ausgewählten Ampeln auf \glqq Rot\grqq\space bzw. \glqq Querbalken\grqq\space für Tramampeln. 
    \item\glqq -GetNewGreenPhaseId()\grqq\space gibt die Identifikationsnummer derjenigen Gruppe an Ampeln zurück, die als nächstes \glqq begehbar\grqq\space bzw. \glqq befahrbar\grqq\space geschaltet werden sollen.
    \item\glqq +GetGreenTrafficLights(newGreenPhaseId)\grqq\space gibt die Liste an Ampeln zurück, die als nächstes \glqq begehbar\grqq\space bzw. \glqq befahrbar\grqq\space geschaltet werden sollen.
    \item\glqq +tl.SetYellow()\grqq\space setzt die Visualisierung aller ausgewählten Ampeln auf \glqq Gelb\grqq\space bzw. \glqq A\grqq\space für Tramampeln.
    \item\glqq +yield WaitForSeconds(YELLOW\_TO\_GREEN\_SHIFT\_TIME)\grqq\space erwirkt eine Verzögerung, sodass alle ausgewählten Ampeln eine gewisse Zeit diesen Status beibehalten, wonach sie auf \glqq Grün\grqq\space geschaltet werden.
    \item\glqq +tl.SetGreen()\grqq\space setzt die Visualisierung aller ausgewählten Ampeln auf \glqq Grün\grqq\space bzw. \glqq Vertikalbalken\grqq\space für Tramampeln. 
    \item\glqq +tl.SetTraversable(true)\grqq\space setzt jede Ampel auf \glqq  begehbar\grqq\space bzw. \glqq  befahrbar\grqq.
\end{enumerate}
